[爛臉]A酸日記-若要暗瘡好,咪撚信老母

若要暗瘡好,咪撚信老母

暗瘡存在左7年
-試過曬好多唔同既產品(DIY,貴野)=
-美容院-針清=
-中醫
點解樓主都成7年暗瘡,仲唔睇醫生正視問題?
-因為老母堅稱食A酸會令皮膚變薄
若要暗瘡好方法
-1.唔好聽老母講
-2.睇醫生,食A酸
-重中之重切記頭2點
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
特別鳴謝
-乞嚏大魔王: 更詳細資料可以問問佢
- 所有巴打絲打
應診日期 18/1/2019

下星期5覆診 醫生開左一星期抗生素(早晚飽肚食),加adapalene gel0.1%畀我搽(早晚洗完臉搽)

由於琴日食左早餐,抽唔到血,所以今朝去抽
醫生話我都中等嚴重程度,其實應該要係未有SCAR前作出治療

再次感謝畀過意見我既巴打同絲打
祝:無爛臉既人一世靚臉,如果你爛臉既盡早求醫
若要暗瘡好,咪撚信老母

Lm

個slogan係咪好好

你又爛？

樓主加油呀 我既情況差過你 我同你睇同一個醫生

佢真係好有心同有經驗 我睇咗兩個月 食咗一個月抗生素無用 依家食完一個月a酸

醫生預計我食一個月會好返20%..
的確幾準，依家原本啲暗瘡都平覆曬 淨低新生嘅(不過數量已經無以前咁誇) 得返啲紅印

之前我睇症既時候同醫生講我好擔心 佢已經好有耐性安慰我 (因為我從細到大都無暗瘡困擾 上年11月大爆發唔知做乜) 之後我出咗去等藥個陣佢叫個姑娘同我講多聲唔好咁擔心暗瘡好正常比啲時間會好返 所以你都加油比啲時間 會好返！

btw 唔知樓主有無睇開reddit 介紹個sub比你 r/Accutane 主要係外國人既經驗分享同問題 對食a酸多咗好多認識

仲有我有睇一個youtuber 叫 Brian Turner 佢受咗暗瘡困擾好多年 好嚴重 但依家好返哂 佢仲有一個channel叫 team acne 比好多正能量同鼓勵所有暗瘡撚 我睇完係有正面咗 加油呀😭

我前幾日都睇左，拎左a酸，但仲未食，下星期轉涼，諗緊會唔會變得好乾

仲食一個月抗生素 不過你短期爆發 佢提供2個方案畀我 一係食住2個月抗生素 禁一禁佢 但長遠係食A酸
我而家食一星期禁禁佢防一防個爆發期Prophylactic 之後等報告出下星期5覆診 正式A酸

我屋企有大把醫院用既Aqueous 唔怕乾

齊加油 若要暗瘡好 咪撚信老母

加油 食緊第four個月

印去唔到係咪都要睇醫生？
無生暗瘡但仲印未清，d紅印好耐都未淡

每星期覆趁咪好貴

咁去睇下醫生都好 第一頁去大魔王到問好d佢熟小小

之後係一個月一次

師兄比起我以前爆得最西利既時候真係唔萛勁

應該可以好快好

我而家唔萛生得密，一個月（兩三粒咁上下）但係好多印同凹凸洞

下星期睇下醫生會點講

應該係laser

但真係千其唔好信老母咩大大下就會冇，我而家三十幾歲都仲會生，細細個科技未發達，網上冇咁易搵資料冇去醫，而家後悔終生，希望有暗瘡既巴打絲打及早正視就醫，唔好好似我咁

同意 若要暗瘡好 咪撚信老母

我都上網搵左d資料，睇到人地洗左5-10雞都好似搞唔掂，所以我睇到都好灰

貴唔貴？同埋有冇咩副作用？

下星期5畀個詳細價你，副作用 mainly係比較乾，少部分人流鼻血，眼乾手乾臉乾 但你肯搽野問題基本不大

我早晚都要去印 巴打到時分享下醫生有咩講 巴打星期5？

明白嘅 會唔會對個肝有問題

答唔實你 但要驗血先 個肝本身有事就食得 醫生好強調 無理由整好塊臉就到整壞個肝
抽血驗膽固醇，三脂甘油，LFT

想問你地睇緊邊個醫生
小弟而家自己買a酸食緊 諗住食完再睇醫生

明白 姐係佢畀藥你之前點都會畀你做個Test先？$560果個？我嚴重過你小小😣都係13/4歲開始生 到依家23了 都係咁 乜柒都試過晒 朋友都有講過A酸 但要睇下價錢同埋要食幾耐

醫生同我講就個療程9個月 我6-7年左右
560係lab test 一星期抗生素加外用A酸 280

我仲嚴重過巴打
我未食過A酸
但之前醫生開過啲唔知咩藥 膠囊咁既
一食左無耐唔夠一個月
個胃就開始會唔舒服
好撚慘

姐係9個月齋藥1萬到喇？但你呢隻A酸係擦唔係食？

你個個乜撚野醫生黎 開下名等大眾警惕下

佢開住畀我搽姐 下星期5應該就直接A酸 我第一次就表明食A酸 我諗3000一個月連Consul Fee

睇邊個醫生 食幾多mg？
利申十幾日前睇方醫生 覺得好貴
佢話我4～5級
但好hea 我問洗唔洗抽血佢又話唔洗

唔係私家
係睇垃圾公立醫院
我面同背最嚴重
背脊都話好啲著左衫睇唔到
但爛面咁 好痛苦
我已經好多年唔敢去沙灘玩/游水 又爛面又爛背

唔抽血 傷肝架 個肝有事 照食咪出事 方慶生？
我未開始食而家prophylactic 食住一星期抗生素 等抽血報告 下星期5覆診食藥 ，同埋醫生話 而家無再話分咩級數 好Old

畀錢出去睇啦 本身我老母仲叫我排Staff Clinic

巴打 我都係呀 不過我自己調理好左好多 想問下有冇去疤心得

冇錯 係
可能學生免診金所以佢都hea d
但我真係驚傷肝想驗血
佢就話之前好多人唔驗都無事

好同意樓主講嘅嘢

想當年我老母都係話遲d唔生就得 佢以前個代人都唔理 結果咪到宜家塊面爛爛地
屌我老母

去問大魔王 佢幫助好多人 第一頁有個post Link

我聽到呢d覺得吸客手段黎 我唔慳呢小小錢

黎緊既星期六，到時問完醫生話你知

我今個月都第一次睇方醫生 都無抽血 正常第一次要抽？

仲諗住搵你食個飯如果星期5既話

Hello 拯救暗瘡撚人人有責

食a酸有一個好嚴峻嘅問題 屎眼好容易損

要抽血睇下個肝有無事

早十年睇到呢啲post就好

我睇謝醫生，比左14日A酸我食，話食完先驗血，咁有冇事嫁

我唔係醫生答唔到你但係我會prefer驗完先

不過方醫生夠曬平 1800一個月

嚴重過樓主 食緊第四個月
加油 最緊要！戒甜 甜野好撚大威力
另外一定要好耐性 我爆發期自己睇到唔開心
依加得返印 大家加油 頂住

可以再約下次覆診一齊食飯，反正都係漫長既戰鬥

因為就黎返intern 唔想再帶住d暗瘡返工
原本想搵tst但佢bking要到兩個星期後但第日就有
不過$1600有30日抗生素同a酸都唔係好貴啫 食半年only
宜家食咗一星期左右基本上都冇再突起
只係得返好多紅印
同埋眼睛成日都好乾

希望我同巴打都可以快d好返啦

大約幾錢

其實我覺得又唔係真係有太多嘢問
我個陣都係問下
保濕、幾耐好、洗唔洗驗血、洗唔洗計體重
都諗唔到其他問題

巴打睇個陣仲有問咩 下次複診我再試下問醫生

thx巴打， 好返之後都keep住解答我地呢班仲係地獄嘅人

你爆發期大約係幾時

LM

本身唔好甜野

我應該多數2-3-5

一日滴緊 三四次
但反而鼻，屎眼，面又唔係好乾
不幸中嘅大幸

我下星期睇左先，再夾

咪搞 寧願畀醫術最高個個 爆發期都爆得安樂小小

第二個月

應該抗生素黎 食過一開頭有少少唔舒服 之後就冇野

有冇食抗生素？定食完都係咁？

暫時
-診金1000
-抽血560
藥費下星期畀個數大家參考下

樓主記得搽潤唇膏 爆左痛撚到仆街

樓主加油 我親眼見好多食A酸成功清瘡嘅例子，記得注意保濕同唔好整傷皮膚

你就好
btw你媽咪係醫院做都唔信暗瘡可以係病

呢樣真，點解可以咁無知

冇食啊 我依加第四個月藥好返好多

唔該 大約幾錢？
我就用緊呢支 之前萬寧80蚊兩支

就係佢護士先死都要話變薄唔好

唔該巴打
下次複診test下有冇料先

都係抗生素+外用a酸
希望搞得掂唔洗食a酸

無乜可能 我寧願食啦

師兄你本身係咪都係油性面？

請問可唔可以俾醫生資料我阿？><

我個鼻會出油 但臉自己唔覺有油但醫生話可能係油脂線 定還是睇T字位

仲有=.=呢個

自從冇左emoji都已經好小人用

請問淨係得個鼻紅 ，多暗瘡，好耐都唔退可以點？
係咪都要睇醫生？

小心玫瑰痤瘡

我之前係你舊post留過言問爆發期會keep幾耐
一開始食a酸真係爆得好勁
依家食緊第三個禮拜 啲暗瘡明顯地謝緊
但都會生幾粒新暗瘡
不過少咗好多都已經心滿意足㗎啦

萬一樓主有爆發期嘅話 可能會好唔開心 好低落
真係要捱住啊！要有心理準備可能會差過之前
無嘅話就最好喇 加油啊！

唔知食住一星期抗甜素 禁得到幾多爆發期呢

好撚後悔食a酸
乾到仆街

啲印點搞

下星期5答你 診金1000

搽完野都乾？

食完兩年宜家都仲乾

岩岩食完第2粒抗生素

本身就額頭爆開 時好時壞
最近臉珠都有幾粒 好驚

幾年前食完A酸 雖然冇哂暗瘡 但係塊面到而家都好易紅 變左敏感肌 所以要小心

@大魔王岩岩照完鏡發現d印好紅 食a酸有無用退印 等唔切下星期5想了解下

食A酸如果對肝有d副作用或者損害，哩d損害會唔會係完成A酸療程之後繼續有，造成永久損害？

因為佢真係堅貴
有冇巴打試過要$4000/一個月

岩岩照完鏡好醜我塊臉

睇命水架炸

睇邊個

好問下佢先 藥黎？

記唔記得咩牌子/名

我依家信晒陳皮

食左三個月
剩番ｕ字位出
係唔停地出

T?2邊臉到下把？

我打算搵醫生解決面油的問題

下巴一粒都冇

A酸同樣地係

你睇邊個醫生 求介紹

我診金$1200
點解

想問下會唔會茶d咩保濕或者其他護膚品
有既可唔可以介紹下
同埋個醫生幾錢

有冇咩暗瘡膏推薦 我爆親嗰啲都係囊腫型 真係好撚煩

我食左1個月仲未見到成效 最主要d粉刺暗粒走唔到 暗瘡就無乜

我睇尖沙咀曾醫生就係4000幾 1個月

可能見我老母後生平d

第一頁有曬價

冇暗瘡多暗粒點搞

有無人睇柴灣朱xx

好鐘意個title

未聽過

食緊30mgA酸加抗生素第三個月，啲暗粒黑頭仲係好多，額頭仲係爆緊
好撚灰

加油

食完A酸好左好多
真心走少好多冤枉路
真係咪撚信老母
年中搽少左好多藥膏同抗生素

但依家想去印 有冇辦法

去印聽得最多就打Laser 但防曬又係要做足

我走左好多啦 已經好多印

我都係，睇完2分中都5知有冇就出黎

我都係，睇完兩分鐘都5知有冇就出去等攞藥
開左一個月o牌20mg比我，仲有抗生素，話食6個月，埋單1600 唔知繼5繼續睇佢好
仲未開始食

精華定面霜

我1600既@@

同樓主睇同一個醫生
一月頭開始睇 食左十日抗生素 抽埋血
呢兩日開始食A酸
希望真係會好 23歲為啲瘡煩左好多年
雖然真係好貴 下下星期又覆診
不過可以斷尾就咩都抵返晒

兩個牌子都用?

一路食a酸，一路用油份既cream,會唔會block毛孔

上網睇話油肌儘量避開用油份既野，但啲人話一開始食a酸未咁快會收乾皮膚，咁我係咪等佢開始收乾先用cream,定一路食a酸就即刻轉用cream,而家用緊保濕凝膠

睇唔到

咁有沒有改善？

打算睇尖沙咀何醫生。

食緊四環素 加R字頭A酸20mg
10月開始食
仲未有爆發期係咪正常 q
鼻啲酒米無曬、無新痘、但係塊面都勁多舊印同埋黑頭、白頭

無爆發期好事黎

睇完巴打上個post我琴日都去咗睇醫生了
醫生話我暗瘡唔嚴重。俾咗一星期a酸同抗生素我
但佢話唔預我長食 又冇講到食幾耐左右

邊位醫生？想知唔嚴重係點 可以放張圖？

有冇爆新瘡

因為老母堅稱食A酸會令皮膚變薄

咁有咩問題？？？

爆頭無生咁多 個人覺得

唔知佢 若要暗瘡好 咪素信老母

同19號比，好似冇咁紅定係燈光問題

同一度影 不過可能個位唔同 唔好當佢無咁紅啦 當佢燈光算啦

好似冇d白頭

其實佢講得岩 食完會變薄
但薄d咪仲好
應該信你老母至岩

薄d之後會點 醫生話唔係變薄係變敏感肌

食完抗生素好肚餓

薄d 睇落皮膚咪幼細d 好似bb咁 易點整損囉

唔會變番好似bb咁既靚臉架啦 唔計堆白頭同瘡我仲有堆印係到

仆街我都係由細都大冇暗瘡但上年九月狂爆瘡爛面，不過依家唔知點解好番，剩底啲印唔知點清

3個幾月掛，遠睇唔算好嚴重果隻

食到第5個月 少新瘡我番印，但皮膚真係勁乾，r下/捽下都紅 咀唇長期乾+有時甩皮 變到孖潤腸咁 醫生仲話由食半年變要減量食到半年 不過都算好番好多了

放工洗左 咁訓前唔洗洗啦

仲未聽過有人後悔食a酸
後悔咁遲食就唔少

真，作用>負作用

呢類可以點做

我係兩者之間，諗緊睇醫生定係等佢自己好

出街搽下防曬囉 你輕微分分中都算唔上

都有搽 不久耐一耐都唔退
以前成日吱搞成咁

巴絲們有冇a酸醫生推介下，想試下又唔想是但搵醫生

爆成點，諗住今日第一日食

變乾就一定 自己做多啲保濕

咁都幾快消wo

食左6個月，已經好返好多。雖然真係乾到仆街，個嘴乾到甩皮，乾到出濕疹，但大家加油，唔好放棄。同埋記得搽防曬！！！！我做左人咁多年都未試過曬傷，但食左A酸呢半年已曬傷左兩次痴撚線。

巴打方便留tg?想問下你啲詳情

你留啦

想知係邊到睇

收費方面係診金+藥錢咁計？
同埋想知食左A酸係咪唔飲得酒

睇醫生係去啲普通嘅西醫，定係專科醫院？

皮膚專科 出黎開診所 掛牌個d

應該就一個月一次 我上次食左早餐所以 連續2星期番去

第一次係咪要空肚去睇好d?
你第一次睇埋單幾錢

巴打你用邊隻防曬?

睇第一頁

Lm 皮膚敏感睇唔睇得

我睇緊何醫生，一個月藥連診金$1,000
佢就開10mg/day 俾我，佢話我未算好嚴重，可以食住睇下咩情況先。
油係收左d, 爆發期完左依家開始收緊d 暗倉。
我想問
1) 佢話我太低劑量 唔洗抽血驗，有冇人都係咁？
2) 唔知點解反而出多左暗粒，係咩原因？

出暗粒好似係因為皮膚底層啲污糟嘢慢慢谷出嚟

唔好意思

爆過一次石頭瘡啦，又再爆？？

岩岩食左第一次a酸，照用番平時啲skincare 先

星期五就可以食a酸啦

留名

要溫和 同 夠保濕 唔可以畀你皮膚有乾既感覺

開全樣啦，樓主

我覺得佢真係無乜必要搞

今日覆診 醫生話再無好轉可能要由20mg轉去30mg
其實個體重份量係點計
1星期又收1100 1個月睇左我4400銀

4400算係咁啦

4千幾1個月 重要20其實真係好能貴

冇樓主咁嚴重
但呢幾年都keep 住生一粒新消一粒
熱氣果陣就生多2-3粒
唔知醫生會唔會比a酸我食

你應該會係抗生素試下 但你想保守d都應該食

仲有幾隻藥連藥水藥膏
不過醫生講等埋個爆發期 遲d應該可以剩食a酸就夠

愈來愈差

你好番未

食左兩日a酸，冇咩大分別

我未食 黎緊星期5有得食 呢幾日都搽外服a酸

點解上次唔叫佢直接開a酸 通常醫生會昆你拖長你醫

一個星期姐要驗血

你食緊20/日 ？ 無咁快 20既話3-4 個月開始見效，因為d 藥要累積 加油

食緊一星期抗生素加搽野 星期五先食

我十幾年前都睇過皮膚科醫生

醫生話如果係好嚴重既間瘡食抗生素都係冇乜用

因為抗生素殺菌既速度唔夠你滋生暗瘡既速度快

所以最多都係控制住

唔知而家十幾廿年後有冇進步

岩岩照鏡望次，發覺面多左3，4粒細瘡，但可接受

印

食完a酸啲黑頭粉刺浮出來係唔係正常

好正常

3600

食多個零月唔食了

我食左2個月先開始冇瘡
依家第4個月得番D印

以為你食多個零月零食唔食

好快過 我又無咩甩皮乾問題

我覺最主要係隻眼 我份工仲要對電腦好麻煩
隻眼乾到好唔舒服

各位加油

我搽外用a酸 後 而家搽自己保濕野會少少la

可以問醫生要D保濕同洗面既野
幾好用

佢免費畀你？

點會

我用醫院aqueous應該最補最無落其他野

differin 薄薄地好啦
我都試過 沒用 最後都係食a酸

食抗生素出少左好多白頭就真

我都係

今日已經滴咗七 八次人工淚液

我今日第一日食a酸 o牌 20mg
希望可以好返
開左一個月藥都係900蚊
我都怕會好乾 不過都要頂住
仲開左支暗瘡水早上茶

咁都幾平 睇邊位

報告一下
食咗2個半月A酸
無再出油
淨係得咀唇好乾 不停甩皮 搽所有野都無用
不過暗瘡好番好多 剩低三成
本身中度嚴重
過度期不停出瘡 終於捱過

嘴係禁搽Vaseline 囉

其實我有醫療卡 藥加診金都免費
我淨係見到藥費900
所以我直接同佢講唔開其他藥
只想要a酸 之前我睇左政府6年都唔a酸藥比我
話我唔太嚴重

無用嫁！一定甩皮
Vaseline都唔夠！

甩皮好過生暗瘡

緊係

我個間唔收醫療卡 不過唔緊要啦

咁個嘴會唔會遲早變番正常

我啲暗瘡都生左十幾年
一路都唔嚴重 只係生完一粒又一粒 不斷生
睇左好多次醫生 都係無好到
買過好多暗瘡用品想自己搞掂
都係唔得
所以可以同大家講 出面買聲稱 暗瘡洗面 暗瘡爽膚水
其實都係無用

食a酸可唔可以飲大隻奶粉?

大隻奶粉即係proteinh黎？high protein係一種形成暗瘡既原因

同意

抗生素a酸食晒都冇用？

坑生素食左一年 doxycycline 完全無用
六年前A酸政府診所都比過我
不過我食左一星期就無食 因為太乾
覺得自己唔嚴重 所以唔食
之後一直比外用a酸 效果只是一般般

食多左兩日a酸，出多左膿頭瘡

食左1個月a酸到 好似越黎越嚴重係咪正常
勁多黑頭 粉刺都出晒黎 塊面成塊馬嬲屎忽咁

以前我好嚴重，唔知唔解無啦啦冇曬暗瘡

正常

大定細 好彩星期5食之後放10日假

突然爆出黎姐

絲打勁左少少 本身夠曬潤啦

應該就係本身太潤先所以生咁多暗瘡
以前洗完臉好快就岀油好唔舒服好核突
食藥之後依家冬天有少少乾，咁夏天應該啱啱好

我一直想知點為之好油 我係個鼻出多少少 但係2邊臉係正常

因為佢幫你谷哂底層野出黎 醫生講

咁我應該會生到無位生

唔算大，但我之前冇咩出膿頭瘡，但都幾快消，應該抗生素關係

記住日日update

事實食完a酸,皮膚真係好薄好敏感
同埋隔多大半年又會爆發

又爆發？

爆過2,3次
次次都係食完1年幾後

定係清係少數例子？你問下大魔王有無解決方案？定睇個再勁少少既醫生？

20+20係指原本定咗20但你要求額外20mg？

點知爆發期係10日之後

who is 大魔王

Visual哥
我早兩日覆診醫生,佢都話建議我食完6個月份量後試下低劑量
佢話好多明星都係咁食法keep住
同埋話有d人皮膚體質就係容易暗瘡發炎

髮型巴打咁食法 輕療程 要幾錢一個月

你長期極低咁幾錢

想問埋你,你做過牛郎肯定會化妝架啦
食緊a酸覺唔覺好難化妝,勁易乾浮晒粉
以前未食過a酸油肌果陣,反而隨便化都好自然

油到會聞到自己陣臉油味
望落都臉係油，唔係人地嗰啲光澤感
手摸過塊臉要用洗水液先洗得甩陣油

仲要爆到有抑鬱症

係啊
由一開始20加到30再加到40
30係一粒20加一料10
40咪兩粒20咁食

牛郎
你覆緊邊個

本身夠差唔怕

敢希望你肝功能差到食唔到a酸

右臉謝左小小

過來人
食完A酸已經年半
瘋狂食煎炸野+夜訓都冇事
最多間唔中爆一粒半粒

有咩副作用

皮膚乾D囉
自己本身有濕疹
乾上加乾

換黎靚臉

2019啦

樓主 想問下你個醫生有無講點樣搞啲毛孔同凹洞
食咗a酸個半月 我個醫生話無得搞

聽日問

可唔可以幫我問埋點清鼻上面d黑頭同毛孔？

好我都想知

食咗14 日a酸
仲有半個月先複診

留名，好多印同黑頭同痕，想醫一醫

副作用黎料，流鼻血同埋上唇鬍鬚位乾到痛

我未食隻耳都乾

樓主今日幾點睇

你又今日覆？

嚴重過樓豬，原來以前冇搽保濕五步

D人問我塊面係咪燒傷左

唔係 只係想keep 住update樓主第一手資訊

邊五步
我宜家只係擦醫生比嘅lotion

咁撚無品

食埋一陣個餐就食最後一粒抗生素 發現一星期抗生素 加外用A酸 令我無再出白頭 外用A酸我搽左一星期 去到第4-5日會令你大粒左 但67日就回落番 而家覺得自己印多

睇左醫生未，豬

一陣去

等你報告

一陣打

如果好似11月張圖咁洗唔洗食A酸 好多暗粒

應該唔洗 可能用好小小既野就夠

樓主呢 報告啊

Chingggg 你好左勁多！！！！我茶左防曬都係好紅 直頭塊面變灰 眼周圍好白 好似侵侵咁 乾到甩皮 特別係人中

1. 用野洗面 (可以用洗面啫喱) 自己google 洗面gel 就有出名牌子) 我窮撚用loreal
2. 用化妝棉上 爽膚水 又名toner 拍塊面，我用curel
3. 精華 又名essence 我用tea tree既
4. facial cream / day cream / water cream/ 水凝霜 總之就係 一座矮矮地圓柱體個d 周圍大把廣告，我以前用neutrogena / 肌研 / 家姐幫我係韓國網買既牌子 / Curel ，而加settle左係Curel，主要係因為水貨舖買平
5. 防曬， 去到呢個位你個皮膚已經出少好多野，所以就可以再放防曬，最好用d watery feel 既，唔好用milky 個d，我自己用Biore watery gel
6. 再係表層搽多層gel feel 既 hydration, 我跟ming仔 介紹用loreal men expert既

我用既只係貪平 係水貨舖搵，唔一定用個隻牌子，但最好唔好用neutrogena
呢幾日唔知點解勁多 kiehl's 廣告係我ig度出現 其實都係個d

跟呢個程序做完都係爛臉既機率真係少於5%，我可以話我一年都唔知有冇見過一個人塊面既暗瘡做成既發炎程度勁過我

btw 我暗瘡膏係用skinoren cream，要係藥房/萬寧藥房先有，加埋佢真係無敵，一起即搽，搞掂

醫生今日開左2星期抗生素+O牌A酸20mg
20MG+2 weeks 抗生素900蚊 2星期後覆診
A酸晚飯後飽肚食 抗生素照舊早晚飽肚食

重溫口號

若要暗瘡好，咪撚信老母

好貴呀，我拎60粒20mg oratane都係$2300，不過無抗生素

咁睇又好似真係貴左d

我求其屋企拎嘅 suxxxay 搽完都有曬傷 可能補得唔夠

真係好難捱，加油呀！啲人話a酸side effect可能會有depression，我覺得醫唔好啲暗瘡就真係depress

可能你個醫生診金貴，因為我係睇普通醫生，唔係皮膚科醫生

聽日到我去啦，竟然有小小緊張

巴打食緊幾Mg幾錢

我聽日第一次見醫生

空肚去 盡量一日驗埋血

係阿，上次問過你啦

有冇試過打laser

無瘡先算啦

其實無論濕疹定爛面定鼻敏感、敏感、哨牙乜野頭暈身興都唔應該信老母

Agger

生暗瘡又叫我飲涼茶，聲沙又係飲涼茶，天氣凍又飲涼茶

我就係打完laser 爆曬倉 搞到食a 酸

信佢一成

你係應該食A酸 控制好油脂線 等佢斷尾 然後再laser 有個次序

生左幾粒白頭

係人都知涼茶冇用

好詳盡
啫係原本你好多痘但搽咗一年呢d就冇事？
會唔會因為成因唔同 所以保濕對你有用

好鍾意你個名

我係之前皮膚好好既時候 去左打去紅laser 打完之後成面倉

變到敏感？

其實呢d係好基本既...我身體冇特別唔同，識多左型仔皮膚好既個個都會咁做，只係好多人冇比人教過 唔識咁做

你自己follow多幾個youtuber/ ig名人 就知個個都係咁 即係人要飲6-8杯水 你唔會問佢要飲水係唔係因為你特別

之前無暗瘡 面好白但易紅 ,跟住去左間垃圾醫學美容院打去紅laser,點知打完第二日成面紅曬，生左巨多暗粒好恐怖，密密麻麻個種，仲要好痕，跟住番去問佢地咩事，佢地話敏感俾左d 蘆薈gel 我，仲叫我買plan join 多幾次就會好番見到個效果。。。我心諗
後尾睇醫生食a 酸 跟住好番（跟體重食足 不過係n 牌）

好番之後諗住打fraxel restore 去坑，個醫生話打去紅適合d (我係台灣打），點知打完番香港之後（係台灣係正常無倉）腮位開始狂爆石頭倉加紅腫倉，今次痴線到連頸都生埋（明明浄係打面）
所以食緊第2次 o 牌 60mg/日
依家0 倉 但d 皮膚差到嘔
好後悔一開始c 忽痕打laser

Laser只去黎姿個間

唔敢再打 但好多坑

C字頭個間/我幫你問下我醫生睇下佢個到有無laser打？

你都好勁WO 食60/MG 一日 你幾重?

食完2次A酸 依加完左半年了
希望唔會再復發

我仲食緊 食好我應該都唔打 我肯定我打完又生

2次？

咁都係需要知道點解會在 你醫院暗瘡抗仲喺度

58kg左右 60/mg 係好明顯好得快過20/40, 我係由20 一直加到上60

食緊係唔可以打

係 第1次食左9個月
過左1年左右 復發
之後再食左半年左右4環素
都係無用
咁再食多9個月A酸
依加完成左半年
都OK 係間唔中爆1/2粒細瘡

睇黎你係個20%人 醫生話8成人食完斷尾 好怕我都係個20%

WOW 個醫生都好重藥下WO
我78KG 最重都只係食到40
不過我正常應該可以食到60既 但係唔想咁重
就食40 食長D 無咁傷身

我覺得根本得5成可以斷
我識好多人都係1半半可以斷
有D人愈食愈嚴重
有D人太大副作用唔食得
不過正常係食得愈多次療程
斷尾既機會愈大
你1次完左唔得再食2/3次 斷尾機會就大D
就我黎講 第2次副作用影響都唔係好大
所以可以食2次都冇問題
而且我食果時真係好好 1粒暗瘡都無
有D人食緊都係咁大爆
所以都係要睇你體質係咪A酸醫到

咁我希望自己1次就好啦

睇完了，醫生話我都萛嚴重，開2星期抗生素等驗血報告再返去

同埋我d凹凸洞醫生話就萛laser都唔會係太理想

嗄⋯⋯⋯好灰

你有印而嚴重定係瘡好嚴重 2星期抗生素？

凹凸洞嚴重，同埋我生果種係大粒既暗瘡，雖然唔係生好多，但因為我係身體都有

詳細d黎講係以前生面，而家面生小左但係就生係身上邊

樓主你生果d都係細細粒，我以前生果d都係勁大粒果d

我而家印多 加少量暗瘡

醫生話食A酸都會對凹凸洞有小小幫助

詳細等A酸主療程完左先評估可以點搞

但我問佢我D凹凸洞用Laser可以回復到幾多

佢話如果而家呢個程度黎講Laser既效果都唔會好大

因為我d坑洞好深

同埋我都成三十幾歲佢都話我d暗瘡仲萛嚴重，佢仲問我點解唔一早去醫

所以好灰⋯⋯⋯⋯

總結真係唔好信老母

係 信老母一成 A酸都失靈

正常係可以體重既0.5-2mg/日，睇下受唔受到，同埋都要同醫生傾清楚（係醫生建議我食60)
有d 人食20 已經甩皮，但我食到60 先開始有小小甩
我自己食過20/30/40同 60 都係咁乾咁紅 無咩分別
我仲有黑頭係鼻到
我係計體重（總藥量 體重既120-150mg)咁食，所以高劑量快d 完

Is he?

巴打如果好似你咁食低濟量做保養用
一星期食幾多mg
同埋你記唔記得咁食法食左幾耐

巴打 你低劑量咁食係5/10 mg 一日 面會唔會紅或者乾

我而家自己買藥食 冇睇醫生

我30就全面都甩皮

好似甩皮先係好
我係人中甩皮 因為成日伸鼻涕
但從未試過其他位
但鼻入邊好乾

手背都出野

我係腳出疹 d 手成日俾紙界流血

肚出Ｄ都生野
唔知係咪疹

巴打睇邊間？

用凡士林keep 住茶

睇卓健專科 新症傾症半個鐘 慢慢分析
用淺入深講每種藥作用
佢話暗瘡級別分三級 我就屬於中級
由於我一早有血報告準備 所以醫生可以即刻開a酸
我用保柏醫療卡

巴打 小心爛嘴角

個鼻毛孔好大

仲幫我寫reference letter 比政府診所我食緊a酸
建議政府診所開藥比我 唔駛我返黎私家覆診
完全無dup症

食左四日20/mg 塊面比之前乾燥
連有粒暗瘡都開始退 消腫
不過乾到開始起暗粒

今晚第2日唔知side effect幾時出

有冇話點搞

巴打醫生收左你幾銀

愈嚴重愈好

食屎啦你

題外話，上次好似有人問醫生開唔開到病假

我開左姑娘話我每次覆診都係返工時間可唔可以開假紙

姑娘話可以

好惡

大家講緊認真post ,你係到講埋無謂野
走啦 小朋友

就黎食左2個月20mg都係好似無乜效果
下次覆診直接叫佢開30mg或者再多會唔會好d 我70kg 1米8
不過我食緊20已經成個人乾到好辛苦
最乾係隻眼

Thanks巴打

瘡無好到？

食左第2日

好咗好多

右邊臉 右邊個張都係咁差 食左第2日 爆發期未黎

幻覺黎 爆發期一到你會想死 果陣我食左2星期左右咁邊爆晒膿到+裂咀 完全唔想見人+日日口罩，之後好番少少就到其他部位

係 都未到爆發期

有同時食抗生素？

有但都係咁 心諗無撚用

咁可能你個底真係好dirty

我都唔知關唔關事 咀邊果d係白頭，狂生但好快謝，但我之後爆面果d位就會有粒粉刺係入面

我未食抗生素就真係日日生白頭 食完就無再生 琴晚第2粒A酸 粉刺其實係咩黎

想問食緊a 酸/爆發期個陣仲應唔應該擦暗瘡膏

醫生話大粒可以搽 我個d細粒就唔洗 交畀A酸處理就足夠

姐係你生石頭瘡入面會果粒烏糟野塞住你毛孔

同樣爛面 淨係左邊面生係咁唔同位石頭瘡
睇普通醫生 開左兩個星期doxy抗生素
食第5日 冇咁紅
有冇咩護膚品推薦

番去影畀你

我暗瘡唔叫特別多
但而家腮位生左幾粒石頭 同一堆粉刺暗粒 極度懷疑a酸對自己係咪無用 12月中到食到而家

問下醫生 連爆發期都無？有無抽過血

食咗半年得番啲紅印唔知點搞

好好多喎 請問你有冇食煙

其實好差 燈同朝早問題
即場影畀你

尋日問左醫生，如果你係嚴重（有膿同谷到好大粒果種）食抗生素其實係治標唔治本，因為抗生素殺菌既速度唔阿夠細菌滋生暗瘡既速度快

所以如果真係嚴重都係及早睇皮膚科趁未有凹凸坑形成之前去醫

凹凸坑仲難搞過暗瘡

加油阿清

隔幾日就暗瘡 舊未謝又生
有印同凹凸窿 但唔係嚴重
主要係想睇完唔再生暗瘡
有巴打推薦顧立誠 但太貴
荃灣葉醫生 西營盤許醫生
想問邊位會比較好

總之方慶生就唔好啦

Thanks bro

想問大約幾錢一個月？
好似話唔嚴重唔開A酸
而我類似巴打你張新相
但就係keep住生暗瘡
唔該巴打

點都要診左先

我都叫中等 都要食架啦 有放單 如果我個個醫生 但係偏貴

我見林醫生有中環同旺角
係咪去邊間都冇分別嫁？

打過去問下

好 唔該巴打

食左一星期a酸
塊面乾左 紅左

我V字位開始生

你咁快有爆發期？

可能個日洗臉整爆左粒

淡淡定

食左一排好似冇乜分別，除左個嘴好乾。唉心淡。

食左幾耐？

幾耐

一個月

問下醫生幾時有爆發期

其實會唔會頭一個月係爆發期
或者係儲药期

一個月唔會有太大變化
我食左半年先有明顯改善
比d耐性啦

我唔知 食緊第3/4粒

1個月食4000 食半年
條數真係

依間生親都係閉囗
大粒細粒都有
食左四個月總共2000mg 左右

我有3盒20mg 正廠 total 90粒 有冇人想要 平放 有興趣tg 我

update未

一陣up唔記得左

唉..... 食左一星期藥 今日都有生新暗瘡
點解....

一星期

即係點 樓主
你覺得未夠耐？

仙丹咩你估 正常人要食半個月到三個月不等架

我諗你食果陣醫生都同你要食幾耐啦

慢慢黎啦巴打 我都食左三個半月家陣先叫話好返小小出小左瘡 但都仲有排食

打漏左係個爆發期

一星期連爆發期都未出 莫講話好

有研究寫 a酸藥飽肚食比空肚食 藥力發揮會好好多

係 醫生都係咁講 飽肚食

唔知係咪副作用 個口好乾 要係咁飲水 好飲食完壽司咁好咸

樓主，你係開始食a酸定係仲食緊抗生素？
我早幾日都去咗睇顧醫生，真係幾好人好有耐性

呢幾日瘡就冇出，但有啲粉刺，忍唔到手，自己擠

一齊食中

感覺同樓主情況有啲似 但情況無樓主咁嚴重
最主再都係跡印
而家人唔係香港 如果下次番香港都未退哂就去睇醫生先

飲多d水 食多d菜 出街搽防曬

請問你睇邊個醫生

我想問佢有冇開降紅藥個啲野
同埋啲a酸一個月大概幾錢 見診金好貴

診金1000 抽血560 20MG A酸2weeks +抗生素2weeks 就980

更正 900唔係980

可唔可以叫佢一次過開一個月
唔洗半個月又比一次診金

唔想畀都無辦法 萬一你有咩事都有得停 一定係低食起 你話佢係一個保障又得 想食下診金又好 唔想咁唯有睇第個醫生 但so far好評多既都係呢位 同埋順帶一提 係頭2次 覆得咁密炸 之後都係一個月一次

一星期見效個d 係抗生素
抗生素係殺菌 所以效果快d
A 酸係令你無油唔生瘡
20mg/日 可能3-4個月先開始見效
加油！！！
依家就食完，諗住打laser 去洞，有無人睇過王志x/ 張乃x

食藥就由佢 但laser要搵最好個個

上次已經問過醫生

對於嚴重既暗瘡抗生素跟本只係治標

因為抗生素殺菌既速度唔夠你滋生暗瘡既速度快

好似我咁上星期睇，已經食左一個星期抗生素，都仲有大瘡出，但就冇發炎唔痛，但入邊既油脂都係谷左係度

如果輕度既暗瘡跟本就唔駛睇專科

哦～～如果係開頭都ok
幾驚成個療程都要半個月一次
巴打 醫生有冇講你要食幾多個月？

咁我輕定嚴重 佢話我都嚴重

一個療程係9個月

如果樓主同我比咪唔嚴重囉，不過醫生角度黎講，可能將你同張國榮之類去比咪嚴重囉

唔知係咪記錯，你唔係打laser 搞到食a酸，你而家唔驚咩

Ys 之前係打去紅生暗瘡，但依家d 洞真係好多好醜 所以諗住好番去睇下，不過唔想打全面，淨係想打有洞個d 位

如果皮膚唔受得laser 真係唔好勉強

一個月要4400都幾貴，搵過平d既醫生?

正常，千其唔好自己用手攪佢，留scar自己負責

正常，唔好用手攪

深啡色印過左成年都仲係到，有咩方法去印？

同埋食完a酸起碼半年再做laser 會安全d

同問 有啲印好耐都仲係度

其實食食下 療程轉醫生得唔 事關個醫生一路keep住有開抗生素
而家食左2個月好似仲嚴重左

樓主加油

爆發期阿麻

未聽過 樓主無知

睇baby condom好似幾好咁

食完a酸要隔幾耐先做得laser

半年以上最安全

繼續推

我2月8覆診

我9/2

我地永遠都會差一日

之後可能會約星期五pm,睇下幾時有緣會撞到

我以前都好嚴重 都係食a酸好返 加油 我total食左年半 不過中間有斷開 我係食oratane

我都多數星期5 可能朝早 個日day off

Same 但咩事斷開既

睇落好似好左 不過可能未到爆發期

係未到

啱啱bk咗
咁啱都係2／9

師兄約左幾點先

10am

巴打呢

咁一定撞唔到

我約左1145

毛囊角化/毛孔大食A酸有冇用
我長期塊面都係油性

我朝早 食個飯？

無野了 我8號

食a酸可以控油 減到好少油

我都成三十歲
暗瘡就真係少咗
不過粉刺 黑頭 就頻密出沒

建議問問醫生

食左四環素+消炎藥 一個月，有好轉到，但都仲有粒粒，入邊有白色膿頭果D

今日睇完醫生，開左20mg a酸，有D擔心唔知肝o唔OK

唔記得問醫生，要唔要飯後先食粒a酸藥？因為我驗肝果陣check到有地中海貧血（8%人有）

BTW,食a酸有無咩要特別注意

我第一個星期食抗生素無生白頭 而家a酸緊會生暗瘡 食a酸飽肚食 有人會乾 要做好保濕 口乾 流鼻血 有爆發期 唔好畀女人食

控制到唔生暗瘡
但啲紅印退得好慢

平時會用暗瘡洗臉奶
再用化妝水再加保濕乳液

間唔中再用磨沙洗臉

想問問美白化妝水/美白面膜 對去印有冇幫助

美白面膜有用 用下aqueous有助去下印 出街搽防曬 2個鐘要補一次

食a酸反而會生

會有個爆發期 將個底清左佢 有人可能無 但多數人有 食抗生素係希望禁一禁佢唔好爆得咁勁

咁我諗諗下，我都係唔好食住
等新件完先，爆都少D人知

無咁快爆 我本身係細細粒個d

其實學校應該教人有暗瘡就去睇醫生啦, 以前嗰D咩常識科教人係青春期正常現象保持心境開朗就得真係害撚死人
仲有嗰D叫人去美容院、睇中醫o既快D死全家啦

係我中素曬招 2個都去齊曬 呢d病黎架屌

若要暗瘡好 咪素信老母

大約幾耐會爆

應該去睇邊啲醫生？有無介紹

皮膚專科

有人半個月就爆

即係都係o廠？

樓主 醫生開左咩牌比你 劑量係幾多？
同你同一個醫生 想比較下

睇下個po既相

唔該晒😂
有無話幾時加藥嘅份量？

黎緊星期5覆診 應該就加

我第一個course食左8個月 之後唔記得隔左幾耐復發 再食半年 又復發 再食多4個月左右

食到斷尾未

我食嗰陣係冇爆發

如果想半年內 冇哂 去美容院做果酸
我之前都系好多印 做左3-4次 已經冇哂

完左幾年lu 而家塊面好光滑 不過心口都係會生

心口就由佢啦

今日覆診又唔見1000銀
食左差唔多2個月今日終於叫醫生開左30mg

2個月先30 明顯拖鳩你

琴日係樓下開始睇 今日開始食 a牌 20g 不過好驚肝酵素會超

無抽血？邊位醫生

有抽血呀

食緊a 酸, 係唔係每日都要搽防曬?
有無邊隻介紹? 我成日覺得搽防曬會令暗瘡惡化。

唔洗

女人點會唔食得a酸
只係要留意一年內唔可以有bb

應該咁講 醫生話唔好畀其他人食

食緊抗生素，但好似都爆多咗。係正常嗎？
醫生提過抗生素可以幫手禁低d瘡，食a酸果陣就唔會爆發得咁勁。但我印象中抗生素都係一種短期快速治癒暗瘡既藥，要治療應該點都有爆發期架？

睇你食幾耐我岩岩食個陣 第3 4日仲有 去到 6日 （一星期）就無 而家都無

唔食 又肥又唔健康 唔生都喉嚨痛

我校長叫我睇醫生，但我老母唔俾

絲打仲讀緊中學？

好耐之前

咁而家點阿塊臉 老母2個字真係 絲打應該好嚴重 連校長都出聲

食完a酸過咗一年，已經冇晒暗瘡不過仲有好多印
想問下有啲咩有效方法去印

Laser 防曬

Laser嘅話去邊間好啲？上網睇過幾間都唔知點簡

好少少就cosmax啦 唔sell但貴 但好

食左個幾星期抗生素喇 但都係咁爆 已經加重左抗生素藥😭😭

淨係下巴 其他地方都無暗瘡
唔想帶住個口罩做人

巴打都幾嚴重上a酸未

上左喇 岩岩食左幾日
但抗生素禁唔住

咁睇怕會爆得仲勁 爆發期 加油

食咗半個月 但呢排勁乾又冇做好保濕 依家生晒缺水粒粒 有冇巴絲試過 應該點搞

哥仔 你都幾嚴重下
希望你食a酸可以康復

你食抗生素食幾多mg ? 係未聽佢講飯後食？

醫生話呢啲好淺層
由得佢洗洗下面就會甩

食左兩星期藥 好好多了
想生的新瘡都自動退 無發炎

我之前d皮膚都好差
但係無食過A酸
反而搽左隻Protopic藥膏

同埋飲多左水訓多左，皮膚好番好多

勿相認

20 a酸一日一次 飽肚晚餐食
抗生撚一日2粒 早晚一粒

好事黎

以前未算最嚴重既時候

我早晚各兩粒抗生素都禁唔住
以前食四環素三日就搞掂
宜家收左 一個下晏就爆幾粒
可能揸錯野或者用錯洗面

諗緊 張嗰四粒抗生素分開四次食
唔知會唔會好啲

試下講下生活習慣？用咩產品？ 可能有小小幫助 但主要都係要食a酸

一日食兩餐
正常菜肉
最近換左洗面乳 比較lup
搽緊md b3精華 a酸藥膏
食左幾日a酸 應該唔會咁快爆發期掛
一係抗生素對我無用 一係搽得太多嘢

我a酸係朝早飽肚食

重有 打親飛機過幾日下巴一定爆石頭瘡
不論係未食緊抗生素

影下產品黎睇睇

呢d睇落都唔太好

因為隻b3食四環
一直都用開
控油好得又無敏感生粒粒先keep住用

洗面今晚停左換左第二隻睇下點先
宜家淨搽a酸

搽a酸 早晚一次架炸 我就咁既 用阿勒坡手工簡 洗臉 之後用橙花水 印臉 之後精華 再Cream唔會lup

唔知係咪叫爆發期 多左真係暗瘡 細細粒既 未食之前係一直生白頭

依家食緊A酸

而家係咪仲係keep住早睡早起同健康飲食

健康飲食 呢排12點1點訓 早起

事隔咁耐先食 老母

上次覆診醫生叫我過年唔好食咁多年糕同 蘿蔔糕個d 唔知其他醫生會唔會叫你地 戒口

可能因為煎 不過本身唔好

其實d人成日話唔好用手搞就唔會有印
但係我次次由佢自己熟晒爆都會留印

洗臉個陣都會整爆左

從來都唔整爆佢

上一個月開始復發
暗瘡我屌你老母

睇醫生未

我到依家睇醫生食A酸都一年了
開始都OK冇乜問題
冇再點生暗瘡
食到10個月開始慢慢出返嚟
最慘係睇過兩個醫生，兩個醫生都叫我唔好再加份量
而家我都唔知點算

睇下我個個

琴晚12點訓岩岩起身 d瘡好似好左

祝大家新年快樂

爆發期中，左面下邊係咁爆細粒有膿瘡，係咁擠爆佢

白頭慘

唔好擠呀，係會快啲謝
但影響隔離毛孔

食緊a酸保濕外乜都唔好搞
less is more

咁又好過石頭瘡，谷住谷住

好啦，忍下手，

我唔知爆發未 仲有4粒 a酸 先完2星期

同意 整完隔離既都會紅爆大 沒完沒了 所以唔好去美容院就係咁解

第16日lu 食完雞煲係咁爆，唔知關唔關事，原本塊面好平滑

平滑仲a酸？

其實本身唔太嚴重，但日日放工幾粒粉刺，起身又幾粒，好頹呀，之後食左頭一星期到就好好多，平左好多，點知食完雞煲係咁爆

其實粉刺係點 絲打影你個d黎睇下ok?

而家冇粉刺，係有膿白頭瘡

Load唔到圖

d閉合性粉刺真係好煩 仲難退過暗瘡

果酸做唔做到同樣效果

聽美容院講過話可以 但唔sure 佢靠嗱你皮膚

新年流流紅到仆街

黃黃地個d白頭黎？

琴晚夜訓左

唔得

你食幾耐

6個月

我食2個星期 出多左瘡係我問題定爆緊

一開始係會出多左 唔洗擔心

6個月仲未有成效

你幾多kg, 每日食幾多mg

好

大約幾耐開始唔再爆
食左一個星期
下巴爆到pk
其他位無事

紅運當頭

岩岩覆完診

醫生有咩講

例牌野 問有無咩特別副作用 問左o牌同正廠有咩分別 個鼻同士多啤梨一樣

第三次覆診
今次開左20+10Mg A酸 加2星期抗生素
食三星期 其實又真係唔係好貴 下次覆診前早2-3日抽血

我想問下係咪第一次去見醫生就開A酸
定係要驗血body check左先 下次再開

利申: 暗倉問題4年 好灰...

4年 嚴唔嚴重先 快睇醫生 有心既唔會直接開A酸

姐係如果個醫生有心醫你 會做晒body check 第二次先開藥?
我一定唔係最嚴重個啲 我諗嚴重程度10分有4分啦
但係試過好多方法都無用
本身諗住今日去大圍睇 但係醫生仲放緊假

有人會覺得係到拖 但保險d好 醫生第一次睇問我想食抗生素短期睇下點定a酸 咁我抽埋血第2次就a

姐係一個月睇兩次？
每次2千蚊？

下次就一個月睇一次 因為上40MG

睇你本身膚質架 如果你本身皮膚底下好多污糟嘢就會爆耐啲
少咪爆短啲 你可以起我底睇我個a酸post入面都有人分享 有人可以爆足7個月
上網睇分享大多1個月到3個月不等
一個星期仲係好短時間姐

絲打靚臉未

9個月為一個療程 如果跟我醫生就

比錢可唔可以分期架？我窮學生

窮學生 睇方慶生 不過我唔推薦 事關睇到好多巴絲話佢hea睇 每次計 你都唔分我幾多 應該無

之前唔係話要計重量架咩，冇醒起問醫生
我都拎到A酸，一開頭都係20mg，都係講食9個月

師兄，醫生提早同你講定話下次覆診要抽血？

係阿 因為我都食左2星期a酸 30mg如果我抽血無問題就3個月再抽

即係每次上劑量都要抽血?🤔

食a酸前抽一次 確保你食得
第1次覆診 開A酸
第2次覆 20Mg
第3次覆 今日開30Mg 第4覆前抽血
第4次覆（黎緊 3星期後）覆前2-3日抽血
無問題就3個月再抽一次

哦，明白

咁醫生又真係好穩陣

2睇有人覺得拖症 有人覺得保守（我）
前題係 我未睇過其他醫生 只係想搵斷尾數最高 好評多既醫生

但咁玩法確實唔平 但so far我學生 自己畀覺得無乜野

我聽日覆診，應該聽日會開始食A

我問下係咪又係要食9個月先

醫生畀我既療程9個月 你問下你

好，聽日再交換情報

已經生完好多年
好間唔中食熱氣野先會生一粒細
好後悔10幾年前發育無食a酸

儲緊錢整走印

Laser好貴

老母帶過我去做細個果陣
好撚痛做過一次就算
D光一打落去果下

諗住去邊

豪氣 我做緊野1個月睇4000都搞唔掂
無啦啦嘔多舊錢

樓主同我同一個醫生 一睇張單同d藥既包裝就認得
課左好撚多金比佢

換靚臉 呢d點都睇最勁個個

有無好到

好番晒咁濟,果陣食左好似9個月之後都係一個月左右爆一兩粒
跟住用埋洗面野就冇爆過
佢係幾好人同醫術幾高,係厭佢診金太貴所以之前每次覆診都同佢吹番幾個字先
出面d姐姐都好好人

lm

想問下9個月療程大概要幾多錢
之前睇過某醫生 淨係開抗生素
冇咩好轉然後冇再睇

但宜家成日接受唔到自己
心郁郁想去睇
不過真係冇錢 窮學生
但又怕兩年後畢咗業先睇已經太遲救唔返...

睇我個po既圖片 有齊 但未食40Mg既a酸 但預4000左右啦 第3個月起

同埋想問下其實外用a酸有冇用..
怕食a酸太傷

唔會話太傷 除非你肝本身有事

外用a 酸點都唔及內服架
利申: 食過A 酸後 一直用咗三年第一代外用a 酸

感覺好似好左？有幾粒大粒小小既 其實都係靠醫生隻暗瘡Go

啱啱覆完方慶生
只可以話平有平玩
多謝大魔王同樓主提醒我有咩要問
雖然又係五分鐘趕咗我出黎 仲即場收埋錢比埋藥
不過態度都ok 擔心嘅問題都解答咗
佢話我一個月內都冇爆發期就應該唔會有
不過唔記得問驗肝 下次應該自願話要驗算
由於話抗生素唔洗再食所以減返100蚊變$1500一個月
我問眼睛好乾有咩藥推介佢都免費咁比咗個我試

遲d up埋一個月對比圖
好開心 終於有成績可以串返老豆老母

如果平玩又好得番都抵玩既 希望快d好番

我搽隻go就爆得好勁

薄薄地架炸wor 真係點個d唔係成臉

又去捐錢

我之前搽下巴 搽完第二日成個下巴含晒膿
之後keep住都無好轉重發炎
之後停左先好啲

抵捐

我上星期開始食 呢幾日爆到痴線
係咪正常

我都有爆

我係睇屋企附近 都多人睇
但就冇比抗生素
Thank 解答
呢幾日嚇到我

咁應該係你無食抗生素而爆

唔知另一隻係咪抗生素
佢特登叫我食完第一隻之後一星期先開始食埋另一粒

咁應該係 你查下有無名係咪叫Clarithromycin

想問下抗生素可唔可以係藥房買

兩隻都係oratane
20mg 先 過兩日食多隻10mg

食抗生撚作用係Prophylactic 咁你醫生直接上20A 之後再食30 咁撚癲

抗生素好多隻 照道理應該得 但for暗瘡 其他牌我唔知 買我上面打個隻比較穩陣

樓主無爆發期？

食左2星期鬆d 好似係 多左幾粒瘡 但早訓同用下藥go就快小小謝 so far 薄我黎講唔叫爆 生唔嚴重

個時我爆到仆街

食幾耐就爆 今日開始食30MG 醫生話濟量上去會爆 可能我好彩

大約1-2星期，我開頭已經食30mg

咁應該關劑量事

我追左陣post
發覺我睇嗰位都唔算貴 第一次睇1200有找
話食5個月就好

留個名 我其實食左8個月 仲有一個月就完 以家食緊仲有時會出粉刺雖然係一兩燈 但其實係咪正常 有冇人食完成個療程可以分享下？我驚又要食多次療程

最緊要好

窮撚學生睇唔起顧醫生 有冇巴打絲打知方慶生同何嘉強邊個好d

方慶生就真係平 但5分鐘畀人趕番出黎

係 但我見何醫生都平 但好似開藥既份量太小 驚要食好耐 我都算幾嚴重 聽老母講話大個唔會生 足足等左成6年都仲生緊

食幾多劑量？

30mg per day

生活習慣？
有無夜瞓 煎炸 奶 牛？
之前睇過台灣有個皮膚醫生講
耐唔耐生幾粒都算係痊癒
因為無可能一粒都唔生

信老母真係戇鳩 自己畀無咁嬲

有夜訓 煎炸同食牛 我諗住食緊a酸時期乜都可以放膽黎食 但黎都係唔得... 戒口真係好難

做齊都係幾粒啫

除左夜訓我諗其他都ok

因為醫生都話唔好食 為左靚要戒下口

乜夜訓影響咁大咩... 我仲諗住食緊a酸時候係無敵狀態 凌晨三點先訓

仲有冇其他要戒 ？

呢d觀念意識 皮膚11點開始修復

避免high protein

糖 好緊要！

勁鍾意食朱古力

做gym點算

有冇定期抽血驗肝？

頭三四次有驗到（每個月）之後都唔洗驗 佢話證明你身體接受到個份量 佢真係好好 其實佢唔講我都唔會知唔 唔會好似其他醫生咁次次都要驗仲晒錢

係唔係豬 牛 雞都要戒？ 係既話真係好慘

我本身都做尖 所以build唔到

唔係話戒既食少d 我日日食雞都係咁 睇你一日食幾多gram蛋白質

但係連普通既豬肉雞肉牛肉個d都唔可以食太多？
定只係唔可以隊粉

正常飲食

影清d 攝自老母手

我塊臉好紅

我都做尖 咩都食
牛同煎炸戒緊

加1

我都無戎口 本身煎炸都唔多食

瘡幾實唔多 但好紅

皮膚唔錯想再好啲食得唔得

點唔錯法

遲啲就多，我爆緊，但唔係大粒瘡，係細細粒紅瘡仔，搞到塊面好紅 條頸開始痕，要成日r，快啲爆發完

無印無瘡無大問題
之前見有絲打食完啲毛孔細到無咁

打laser

有無聽過低劑量食法（～10-20mg per day ）

有冇人上網買藥食
想補返d貨
但個網而家冇左隻藥
點算好

有魔王就係咁斷尾

上網睇個療效一樣 仲要副作用輕啲

問過醫生 呢個係當你食完一個course仲有生下 但唔多 可以一直咁食食到終極斷尾

咩藥

有冇醫生list
我d瘡冇濃 其實係唔係 唔係暗瘡

睇你嚴重程度 我就直接睇最勁個個 睇你邊頭近你 我過海都照去

大概咩價位？
最勁係指d藥一黎就好重？

食左成個月a 酸同抗生素都重keep 住爆
有無巴絲都係咁？

醫術最勁 斷尾數最高 好評最多個個

巴打頂住

就係個顧醫生？
一個月大概幾錢？

多謝
但爆發期好似長左少少

睇個po既相 對比其他 係貴 我次次都有影相

A酸

行去藥房囉 但你要熟條友 佢確保你唔係阿蛇

冇相熟藥房
同埋上網買都係7蚊粒

巴打有冇tg?

有阿食左2個月啦我 都仲係狂生
我已經懷疑到底會唔會好番
雖然醫生講就講爆發期
到底生緊暗瘡點樣保持好心情
已經嚴重影響工作同社交

咩事

其實面上面嘅瘡叫壓力瘡，要真醫好要睇精神科

乳清蛋白同蛋白唔同
可以食返雞胸

btw食緊第三個月
已經冇新生啦

以前我都有中學個陣都一段時間係狂爆 之後去左藥房買支a 酸差， 三個月後就好左好多之後有搓一年就冇再搓

近來呢一年發現 飲完有牛奶成份既飲品或食物都會發暗瘡， 3-5粒到係口既附近， 只要冇飲就冇再生， 就算食熱氣野都冇咩問題

人人身體都不同， 呢個小發現可以俾大家參考下

我以前日日飲奶而家停左

即係冇飲就停生暗瘡？

唔知 個期咁岩食藥 個時只係開左一星期抗生素 一直食都無生白頭 但唔排除因爲無飲奶無點生

尋晚開始食A

今日塊面都仲係好油

要幾耐先開始唔出油變乾

食左一星期都繼續有油 但feel到係少左

Lm
第二次食完a酸，上次食完6個月後生返
想問下有冇巴打係食完六個月內就做激光治療嗰啲？

一兩個星期左右
食A酸係馬拉松，要等個劑量build up

明白，即係持久戰

開幾耐

想做 塊臉不定時會紅

唔記得update你

星期六覆診醫生都係開2星期抗生素同A酸20MG

問左醫生話大約療程都係9個月(一般頭半年已經可以零暗瘡，尾個三個月仲會加大份量務求係完療程前盡量降低復發率)，到時要睇實際情況

另外問左醫生A酸份量，佢話基本上一定係食高過公式份量

下次覆診再update

食緊30

埋單計

捐左$1900

第一個月捐左$3900

我諗我下次覆診都加份量

題外話上次去見到有靚女等緊睇醫生

係咪呢度絲打，係既出黎相認

咁好

想問下去印除左激光之外仲有咩解決方法？ 因為我睇左醫生佢話我要等到一排證明我真係唔會再生暗瘡先可以做激光...但係我等唔到la d印搞到我好自卑

因為醫生係話六個月內唔可以做激光，塊面仲好薄咁樣

我d坑都係好勁

醫生話我做laser效果都未必理想，我問佢仲有咩方法

佢好似話可以打透明質酸，但佢話等我醫好左唔再生到時先再同我諗

我都係 仲未食夠療程 點算

問左客服
佢話用online support個網 搵返自己上一個order再repeat order去買

出街防曬姐小小

我係呢間

但入完order code同email都冇反應

你睇下係唔係打完個email跟住空白左一格
我琴日用iphone都係咁

我都係的9折code

都係唔得, 用左ie 同chrome仲有電話入都係冇反應

我9號先開始食a酸
但10號開始發燒喉嚨痛 想問你地會唔會有咁既情況）
喉嚨係勁乾同埋眼澀

咁快

咁試下你信用卡最尾個4個字加你email去試

我好小感冒，但岩岩轉劑量個2個月有，第一次有發燒，第二次係感冒，兩次都係轉天氣個時病，醫生話因為a 酸會令人好乾，再加上轉天氣，好易喉嚨乾燥😂好似係咁
Ching 飲多d 水，係巨多個隻，狂飲

都試埋, 冇反應 係咪因為我上一次order係11月,隔太耐

我sd左去客服問

我仲耐過你啦

而家有冇奶個d?

係 個口好咸

食抗生素個口好苦

教你兩個放法，包你一個月慢慢冇曬

我又未試過

死啦
下星期旅行我d a酸（上網買）過關會唔會奶野

上網買...

你而家都買唔到？
有冇問佢地個客服咩事

我想問樓主睇咩醫生 同埋系邊度睇同預約？

遲左覆 sorry
未 仲戰鬥緊
但啊媽已經比曬說話我聽 話你不如咪鬼食 遲啲會自己好
唉 我明啊媽係為左我身體同銀包好 但唔通開左個頭中途放棄咩
所以加油啦唉

咪撚信我！今次真係要問候伯母！

我三十幾仲生緊！

我老母以前都有生，所以一定係遺傳！

以前細個唔識野，老母唔肯俾錢醫，自己又搵到錢

早幾個星期去睇醫生，醫生第一句就問點解咁遲先醫

D抗好似已經好難補救

唔好因爲老母後悔一世！

咪撚信阿！今次真係要問候伯母！

我三十幾仲生緊！

我老母以前都有生，所以一定係遺傳！

以前細個唔識野，老母唔肯俾錢醫，自己又未搵到錢

早幾個星期去睇醫生，醫生第一句就問點解咁遲先醫

D抗好似已經好難補救

唔好因爲老母後悔一世！

點解唔好 學生哥諗住睇佢 🤔

Hea hea地

本身油肌，臉同鼻啲毛孔好大
唔知唔夠瞓定點，今日上粉餅顯得啲毛孔仲明顯
雖然醫生話食A酸都會收到毛孔
但見到其他女仔容光煥發，皮膚又滑又細緻真係好唔開心
點解人地有靚皮膚我就咁

我一樣都係唔敢見人....希望遲下好些少...
不過都預左會呢一兩個月都係咁

食左8個月A酸 冇曬啲石頭瘡,但係塊面有好多紅印.上網買左隻維他命C黎搽.好似冇咩用咁 有冇咩去印推介

我係食a酸過來人，
我只可以話，如果你係生得多倉既人
不論你係中量大倉石頭倉/大量小倉粉刺酒米，
你都要食a酸先會好，否則你會後悔一世，
果一兩萬蚊係要預左比既啦，享受一世，
呢種享受係無價，
你會得到尊重，有番自信，
唔好驚食左幾個月半年都重有倉呢種問題，
你一日未完成整個療程，就吾好質疑甘多，
質疑只會令你失敗/放棄

利申：十年前生到爛面，食左一年療程，好番，但有好多洞，冇錢做激光，等塊面自己新陳代謝，經過九年到今日，塊面剩番好少洞，除左熟人，冇人會知我以前曾爛面

我明 我直頭係疤

食咗3個禮拜a酸
我想轉醫生
最快26號先有得睇
但我手頭啲藥14號就食哂
想問停食一個禮拜有冇問題

點解要轉醫生

依家睇緊嗰個好貴

點貴法

我睇果個26/1 9/2

睇左兩次都$3900

我個鼻都係 唔生瘡但油脂旺盛 成日有黑頭 又油

食緊幾耐

hydroquinone

怕laser仲衰

你本身睇邊個 點解想轉

有冇個藥膏名參考吓？我上網見有好多隻

想睇方慶生 洗唔洗打電話約定walk in就得

一星期多啲

好快就會乾，但乾左仲係有毛孔

我覺得食左A酸除左好乾，但仍然繼續生。。同平時差唔多 好頹，有時無瘡有時有10幾粒，懷疑同荷爾蒙有關

慢慢等下

唔建議 除非budget唔多

唔知呢d係咪叫眼乾 隻眼好想合埋 定tired想訓

好勵志阿巴打

我初初食都好乾，唔敢揸車

絲打車埋我

得1500上限 其實都唔叫嚴重 lv 1-2左右 等想靠A酸醫返好 有諗過tst何醫生

我怕你食唔足成個療程 好right

點解咁講🤔🤔

個劑量會加上去 意味住錢都係加上去

我唔敢夜晚揸
一暗少少，對面車太光就仆街…

上星期六去左大圍睇
直接開左10mg + A酸藥膏 + 去印膏+ 維他命E + 洗面奶
食左3日藥 so far 都ok
但係搽完啲藥膏今日第3日 已經乾到仆街
塊面紅紅地同有啲痕

有無啲保濕好介紹

醫院用Aqueous

點解我食左3日20mg都仲係出油⋯⋯⋯

想問40mg一日+抗生素
一個月藥要幾多錢先叫正常價

我30mg+抗生素 1星期1300 參考下

感謝你

食左4個月30mg不斷惡化留名

4個月 不斷惡化？有無做record

唔敢影，原本同你差唔多，宜家嚴重過你了

同我幾時既臉差唔多 可能遲下惡化呢

我覺得係外用A酸搞到咁
我係乾燥個隻乾 會keep住出面油

我生暗瘡有十年，未算好嚴重既石頭瘡，但持續keep住生，後來朋友介紹睇醫生，我就未洗食A酸，食四環素同消炎，同埋搽外用溫和A酸，宜家已經好返9成，雖然有啲印，但已經感動到喊啦

有冇巴打上網買開A酸?
之前有位巴打提供果幾個網我上2個月仲買到
而家全部都買唔到 有冇巴打知咩事?
同埋有冇第2個網可以買

我試過夏天多蚊個陣被細路問點解d蚊咬到上塊面

我醫生開既A酸膏係溝左cream，所以唔算好乾，不過有段時間要用加強A酸膏，下巴就乾到又紅又甩皮，一撻撻咁

不過啲死皮甩哂之後，皮膚白淨哂，無乜再出油

唉 真人真事 大人唔會兜口兜面話 小朋友最真

童言無忌

準備定下個post先 臉又爛牙又爛 2個都聽撚左老母講 隻牙12歲就生錯位唔一早搞 而家出事

吓⋯⋯牙又冇咩事

我最多都係d牙生唔齊

不過聽通蛀牙都係有機率係遺傳

唔係注牙咁撚簡單 隻牙生錯位

隻犬齒向入邊生？

係上面打斜生

咁應該可以直接剝得，我估都唔駛點救

本身諗住拉落黎cool但驚佢唔郁 剝完有個洞係到唔得 大大下牙會埋 同鬆

唔係有一日食幾多mg內架咩🤔🤔 我得50kg 頂多一日20 唔係咩

我個醫生無幫我跟重量黎食 個個醫生唔同 食死20咁樣都唔方大機會好

就黎1001 聽朝汁過個post先

上次我問左

醫生話基本上都一定係食超過公式份量

但到底係超幾多我就冇問

可能個個病人唔同

你俾得錢睇醫生就係佢幫你監察住你既進度

如果跟體重，50kg 最少食6000mg(120mgx50kg), 印象中好似係120-150mg x 體重kg

有冇開埋抗生素？

咁同我情況一樣

我食2個星期抗生素（中暗都好似有瘡想起，但谷起左小小完全冇發炎）應該係抗生素發揮作用

而家開始食左4日A酸20mg同抗生素一齊食暫時都冇再出新瘡

應該未係

谷起果粒係起岩岩食抗生素果個星期，未開始食A酸

我下星期先覆診，到時問下醫生幾時先開始會唔再出油

用緊邊個網

eumd同埋top

[member][member]
想請問各位ching 呢個係咩情況？

Sorry 各位ching 小弟好少留言 唔識加密 只係想搞掂塊面

個鎖個個就係加密

@

巴打而家食左幾耐？
情況如何

我都係以前冇睇醫生，而家瘡唔多，印多
想睇醫生

26/1開始睇，聽日第3次覆診

食左a酸20mg2星期到而家係生過一粒但好快謝左

已經感覺到面油係收左小小同嘴脣變乾

有冇人開始少屎屙

講開又係

睇過youtuber陳怡分享過佢爛面情況 係進行肌斷食幾年 巴打可以去睇下

一屙就勁臭

60mg/day 食6個月
算唔算好高劑量？

Thx

你睇邊個醫生
診金連藥幾錢一次？

自問都叫肥仔
都係40/mg/day，不過我都係Cat 4,. Cat5
你60應該好大隻？定係Cat 7,8？